# Furoshiki is populair als alternatief voor boodschappentassen

Plastieken zakjes worden vanaf juli betalend.

Hierna schrijven meer en meer mensen op twitter dat ze een furoshiki zak gekocht hebben i.p.v. een eco zak. Er zijn meer mensen die fotos nemen met een geknoopte furoshiki zak.

De winkels die furoshiki verkopen zeggen dat toen er op het internet getoond werd hoe je de vervangende zak gebruikt, vonden veel mensen dit interessant.

Het merendeel van de mensen die een furoshiki zak gebruiken zijn tussen de 40 en ongeveer 70. Vanaf de jongeren wisten dat de plastieken zakken konnen vervangen worden, zijn de furoshiki zakken veel verkocht.

Volgens de winkels zijn de laatste furoshiki meer in westerse design en verschillende vormen. Er worden ook accessoires verkocht om zwaardere objecten te kunnen dragen in een furoshiki zak.

Een winkelier vertelt dat lang geleden de furoshiki populair was en nu ook bij de jongeren, dat maakt hem blij. Hij hoopt dat men het nut van een furoshiki zak inziet.

Ongekende kanji: 袋,呂,敷,紹,興

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012597441000/k10012597441000.html>
